\chapter{Especificación}

En ingeniería del software, se utilizan diferentes artefactos para capturar y llevar la información del proyecto. Estos artefactos ayudan a cumplir los objetivos del proyecto modelando sus diferentes partes, como por ejemplo los requisitos que tiene que cumplir el software, el comportamiento de éste en situaciones específicas o también el cómo interpreta el sistema la realidad.

A continuación se expondrán en las diferentes secciones los artefactos de este trabajo, donde se ha escogido el uso de casos de uso para la especificación de qué acciones tiene que realizar el sistema MathType for iOS.

\section{Diagrama de los casos de uso}


\begin{adjustbox}{center,caption={Diagrama de casos de uso.},nofloat=figure}
	% This is a non-float method. Look more here https://tex.stackexchange.com/questions/8625/force-figure-placement-in-text.
	\includegraphics[height=0.85\textheight, keepaspectratio]{Diagrama_Casos_de_Uso.png}
\end{adjustbox}
\footnote{Como se ha comentado en los capítulos anteriores, el cambio de formato de imagen estaba contemplado durante el diseño y la toma de requisitos de la aplicación. Sin embargo, debido a limitaciones del sistema, se ha eliminado.}


\section{Especificación de los casos de uso}

Para la especificación de los siguientes casos de uso, se ha utilizado una plantilla por la cual mostrar el nombre del caso de uso, el actor principal que se ve afectado, las precondiciones (si hubiese), el disparador que provoca la ejecución de dicho caso de uso, el escenario de éxito común y las extensiones (flujos de ejecución alternativos al escenario principal).

\bigskip

\input{tables/especificacionCasosDeUso}

\section{Esquema conceptual.}

\begin{adjustbox}{center,caption={Esquema conceptual de los controladores del sistema.},nofloat=figure}
	% This is a non-float method. Look more here https://tex.stackexchange.com/questions/8625/force-figure-placement-in-text.
	\includegraphics[width=0.8\textwidth, keepaspectratio]{Diagrama_Conceptual/Diagrama_conceptual-Esquema_conceptual.png}
\end{adjustbox}

Para terminar de hablar de la especificación del sistema, la figura anterior muestra el esquema conceptual del mismo.

\medskip

Debido a que \textit{MathType for iOS} es una integración de un software ya existente, pero adaptado para ser utilizado en \textit{iOS}, el esquema se encuentra muy simplificado. La importancia recae durante la implementación en el diagrama lógico de la capa de presentación, es decir, la forma en la que se muestran los datos y se interaccionan con ellos.

\medskip

Desde un punto de vista global, el esquema conceptual de la aplicación es un editor que puede tener o no una fórmula creada y que tiene una toolbar de herramientas.

\medskip

Entrando ya en detalles específicos de cada clase, los atributos de la clase \textit{Formula} son dos: \textit{src} hace referencia a la url de la imagen desde donde se buscará para ser cargada. Por otro lado el atríbuto \textit{mml} hace referencia a la representación según el estándar \textit{MathML} de dicha fórmula.

\medskip

En cuanto a la clase \textit{Toolbar}, contiene el atributo \textit{type} que puede tomar un valor entre las tres opciones ofrecidas por el enumeration \textit{ToolbarType}. Estas tres opciones, han sido elegidas de manera arbitraria y son los nombres que se le han dado a las toolbars más utilizadas por los clientes de \textit{Maths for More S.L. }.

\medskip

Finalmente, la clase \textit{Editor} contiene el atributo \textit{handwritingMode} con un valor booleano que es verdadero cuando se encuentra en este modo o falso en el caso contrario.
